\section*{Turney in Adhelstane}

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Ich will euch berichten, was sich zutrug als unser Herr Lorric sich zum Turney nach Adhelstan begab um dort im ritterlichen Wettstreit Gunst und Hand der jungen Gwyn NiCeata, Tochter des Laird Garalt MacCeata, zu erringen.

Und so begab es sich, dass der Krieger des Xan und Syre up Alasdell nach 
Adhelstan aufbrach, begleitet von seinen wackeren Freunden. Auf dem Wege in 
die Stadt trug ihm ein hutzeliges Zigeunerweib Warnung an und kündete von 
Schrecken, der Krieger jedoch zog unbeirrt seinen Weg weiter.

\paragraph{Aus dem Tagebuch des Osmond MacSeal, Händler und Herold des Lorric 
MacLachlan}
Ruhiger Reisetag heute. Wieder in einer Wirtsstube am Wegrand eingekehrt. 
Haben die ersten wirklichen Informationen bekommen, nicht so wie das 
verrückte Weib gestern. Ein MacGrimmond wird am Turney teilnehmen. Vor dem 
müssen wir uns hüten, scheut sich nicht mit präparierten Waffen seine Gegner 
auszuschalten.

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Es sollte sich am letzten Tage der Reise ereignen, dass der Herr Lorric 
gemeinsam mit seinen Gefährten gewahr wurden, dass eine Bande Orks einen 
Händler überfiel. Die Wachen des Händlers, ein Waldläufer in des Königs von 
Alba Diensten und eine Stammeskriegerin aus dem höchsten Norden, wackere 
Kämpfer zwar, aber den Orks des Grünen Jägers unterlegen, waren kurz davor 
geschlagen zu werden, als die wackeren Männer eingriffen. Sie kämpften tapfer 
aber es schien verzweifelt, als Xan selbst den Sieger kürte und die Orks 
niederstreckte.

Alsdann versuchte man herauszufinden, was der Zweck des Überfalls gewesen 
sei, aber ein solcher war nicht zu ergründen, so gründlich man auch suchte 
und gründete. Man beschloss dem Händler Schutz zu gewähren und zog gemeinsam 
nach Alasdell, wo man ob der Fürsprache des Händlers noch ein festes Quartier 
bekam.

\paragraph{Aus dem Tagebuch des Osmond MacSeal, Händler und Herold des Lorric 
MacLachlan}
Verstehe immer noch nicht, warum die Orks gestern alle plötzlich umfielen. 
Komme schon noch dahinter. Skadi -- die Nordländerin von gestern -- hat sich 
uns erstmal angeschlossen. Das war ganz lohnend, gibt ne Menge Wettkämpfe 
hier. Und die Frau kann kämpfen! Haben durch die Wetten bei den Gladiatoren 
nen hübsches Sümmchen gemacht. Und wenn sie Pinabell auf dem Rücken trägt, 
das Bild ist zu köstlich. Auch beim Laufen und Speerwerfen ziemlich gut. Zu 
dem Schwimmwettkampf sag ich nix. Bei Dwyllan, das war lächerlich!

Und dann plötzlich. Stadtwachen um uns rum und ehe wir uns versahen, standen 
wir vor dem Stadtvogt. Der Waldläufer von gestern wurde ermordet. Und ehe wir 
uns versehen, sind wir die, die den Mord aufklären sollen. Also auf zum 
Tatort.  Das mit dem Verschluss war schnell geklärt. Klingenspuren am Holz, 
hätten die Stadtwachen selbst merken können, dass jemand den Riegel 
hochgehebelt hat. Idioten.

Aber immerhin nen Bettler haben sie festgenommen. Das Tor ging ganz von 
allein auf. Ein Geist, ha! Eher ein Uiske zu viel. Oder ein Unsichtbarer? 
Jedenfalls hat der Bettler die Wertsachen des Waldläufers genommen. Pinabell 
und Skadi haben sich den Ort angesehen, aber da war wohl nix wertvolles oder 
nützliches mehr.

Viel mehr konnten wir erstmal nicht rausbringen und haben das Turney in 
Angriff genommen. Ausrüstung kaufen, mehr über die Gegner erfahren und so 
weiter. Haben dabei noch allerlei Gerüchte aufgeschnappt. Vor allem über die 
Tochter den Lairds, deren Hand der Turney-Preis ist. Gwyn heißt sie, genannt 
\emph{die Schöne}. Das beste kam von Pina. Hätte nicht gedacht, dass der 
kleine Quälgeist so nützlich sein kann, aber was sie aus dem Koch des einen 
Ritters rausgebracht hat. Interessant.

Jedenfalls wurde Gwyn wohl mal von einem mysteriösen Mann vor einem 
Orkangriff gerettet. Nicht, wie alle glauben, von ihrem Leibwächter. Hat er 
im Suff zugegeben. Und dann sind da die Gerüchte um den heimlichen Verehrer. 
Außerdem meinte der Leibwächter, an dem Angriff sei was komisch gewesen. Wir 
haben noch weiter geforscht und sind irgendwann auf den Namen des Mannes 
gestoßen Whitstead. In viel Kleinarbeit weitergeforscht und weitere Gerüchte 
ausgegraben. Ein Magierlehrling, der Beschwörungsmagie betrieb in Norden. 
Haben einen Brief nach Haelgarde geschrieben. Vielleicht können die Magier 
dort uns weiterhelfen. Morgen ist der erste Turneytag

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Und so ritt der Herr Lorric im Turney zu Adhelstane. Gegner um Gegner hob er 
am ersten Tage aus dem Sattel und Gegner um Gegner am zweiten Tage, sodass am 
dritten Tage nur noch zwei Männer im Turney waren. Der Herr Lorric und Fergus 
MacBeorn, ein Turneyheld und Liebling des Glückes. Kaum das er je besiegt 
worden wäre und ein Mann von unerschütterlicher Ehre. Und so hatte auch er 
vernommen, dass die holde Gwyn einen Verehrer hatte. Es kam der Verdacht über 
ihn, dass dieser Herr Lorric war, von den Mächten Vanas beflügelt sei er in 
seinem ersten Turney so weit gekommen, mutmaßte der Recke und bot seinen 
Rückzug an, den er wolle nicht trennen was Vana vereint hatte. Doch Herr 
Lorric wehrte ab und so schied man in Freundschaft auf das der bessere das 
Turney gewinne und die Hand der holden Gwyn.

Wie weit weniger einsichtig doch Erzabt und Laird, die nicht hören wollten 
die Warnungen, ob der Geschehnisse die dräuten.

Und so begann der dritte Tag des Turneys und Herr Fergus hob Herrn Lorric aus 
dem Sattel und sollte ehelichen die junge Gwyn.

\paragraph{Aus dem Tagebuch des Osmond MacSeal, Händler und Herold des Lorric 
MacLachlan}

Lorric hat verloren. Der arme Beorn, wie gern er sich zurückgezogen hätte um 
weiter im Turney zu streiten. Nun muss er heiraten und seßhaft werden. 
Dachten wir alle. Kam aber anders. Mitten in der Hochzeitszeremonie, Gwyn 
totenblaß und still und plötzlich ein roter Fleck auf dem Kleid und sie kippt 
um. Bahne mir einen Weg nach vorn, kann nicht glauben, was ich sehe. Und 
einen Moment später noch mehr. Nicht Gwyn liegt da, sondern ein Ork. Zwinge 
Lorric Zauberei zu bannen, er tut's und Chaos bricht aus.

Immerhin Erlaubnis bekommen ihr Zimmer zu durchsuchen. Gemeinsam mit 
Nachricht aus Haelgarde fügt sich jetzt alles. Der Finstermagier aus dem 
Norden ist der Liebhaber von Gwyn und hat schon den ersten Überfall 
inszeniert. Gwyn ist ihrem "`Retter"' verfallen und hat sich in dunkle Magie 
einweisen lassen. Sie haben für den Abend der Hochzeit ihre eigene Hochzeit 
geplant, inklusive so illustrer Gäste wie einem Erzdämonen. Wir also im 
Eiltempo in Richtung des "`Brauthauses"'. MacBeorn begleitet uns.

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Und so stürmten die Recken das Quartier des finst'ren Magiers, der die holde 
Maid geraubet hatte. Voran ging die Priesterin der Leomie, sie sollte Fallen 
von Magie aufspüren, doch einfacher war der Plan des Unholds. Zweimal das 
Dutzend standen ihnen seine Kreaturen die Orks entgegen. Doch das Feuer von 
Ganelon der Phoenixgilde von Haelgarde verbrannte sie und die Schwerter Xans 
und des Königs geführt von Herrn Lorric und Herrn Fergus streckte sie nieder. 
Die Kriegerprinzessin Skadi aus dem Norden erwürgte einen Ork an jeder Hand, 
der Leomie Priesterin Pinabell Tuck verfror ihre Köpfe und Sinne, des Herolds 
Osmond krummes Schwert fuhr in sie. Und so begegneten sie dem Dritten Kämpfer 
des Bösen.

\paragraph{Aus dem Tagebuch des Osmond MacSeal, Händler und Herold des Lorric 
MacLachlan}
Und im dritten Raum ein Dämon. Ganelon wüsste jetzt was für ein Vieh genau, 
mir ist das gleich, ich verfluche sie alle. Und Lorric unser aller Meister-
Banner versagt. Die kleine Halblingsdame muss uns den Hals retten. Wette, 
dass das in der Burgchronik nie auftauchen wird.

Wir sehen uns kurz um (sollten wir später genauer machen), dann rein in den 
letzten Raum. Grauenhafter Anblick. Die Lairds-Tochter und ihr Heißgeliebter 
stehen um ein Hexagon und beschwören ichweißnichtwas. Und das war das letzte, 
was wir sahen, schlagartig war es Dunkel. Kurs wieder helle, als Ganelon 
Blitze auf den Verrückten wirft. Im Nachhinein verdammtes Glück, der hatte 
was, was wohl mal ein Spiegelamulett für BLitze gewesen wäre. Das hätte den 
guten Ganelon wohl gegrillt, wenn's funktioniert hätte. Für Namenloses Grauen 
hat es jedenfalls gereicht. Lorric lief nur noch panisch im Kreis, bis 
Ganelon ihm ein Bein stellte. Mit AP Kraut nochmal Blitze, während MacBeorn 
versucht Gwyn lahm zu legen ohne sie umzubringen. Rest von uns versucht 
irgendwas zu treffen, was der Dreckskerl sein könnte. Keine Ahnung, was wir 
alles getroffen haben, aber auf einmal stand so ein Schweinsnasendämon vor 
uns. Hätte mit seiner Hellebarde Pina fast halbiert. Oder muss das dann 
geviertelt heißen? Egal. Jedenfalls hat sie auch den wieder weggebannt. Skadi 
hat dann dem guten Whitstead dann jedenfalls endlich den Hald umgedreht, 
nachdem dieser seine Spielchen an mir versucht hat. Ich weiß nicht, was es 
war, aber nach dem Kribbeln will ich es auch nicht wissen. Stellte sich am 
Schluss nur eine Frage: Was machen wir jetzt mit der schrecklich schönen 
(oder schön schrecklichen?) Gwyn?

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Und so erretteten die Recken Lachlans die holde Maid und verbrachten sie zum 
Vater zurück. Doch der Schrecken war groß gewesen und das Mädchen verängstigt 
verwirrt. Und so beschloss der Laird, dass seine Tochter Ruhe hatte von 
großen Nöten. Sie sollte Einkehr finden in der Erzabtei zu Prioresse, wo die 
guten Brüder ihren Geist beruhigen und ihren Körper gesunden lassen sollte. 
Und Lachlans Recken erklärten Bereitschaft, der Prinzessin sicher Geleit zu 
gewähren. Der Fergus MacBeorn jedoch, obwohl ein tapfrer und von großer 
Ritterlichkeit Mann musste bewältigen diese erste Begegnung mit den Kreaturen 
der Finsternis und schied in Freundschaft von den Männern und Frauen, die 
forthin \emph{des Lairds und des Clans MacCeata Freunde} genannt.
